À la rentrée 2020, la création des enseignements de SNT (Sciences Numériques et Technologie) et de NSI (Numérique et Sciences Informatiques) constitue un événement important pour la discipline informatique. Notamment, parce que, désormais, tous les élèves d'une classe d'âge vont suivre un enseignement conçus pour traiter de questions relevant exclusivement du numérique. Dans ce contexte inédit, la contribution d'une discipline universitaire, la Didactique, est susceptible d'apporter des éclairages et de de fournir une compréhension de phénomènes d’enseignements et d'apprentissages spécifiques à l'informatique. 

**Cédric Fluckiger**, _professeur des universités en sciences de l'éducation à l'université de Lille_, nous présente ce qu'est la didactique et en quoi la didactique de l’informatique est utile pour comprendre les problèmes que ces nouvelles disciplines scolaires font apparaître.
